<?xml version="1.0"?>
<pfsensepkgs>
	<package>
		<name>5651log</name>
		<descr><![CDATA[5651log® &lt;br /&gt;
		5651 NOLU KANUN NEDİR ?&lt;br /&gt;
		5651 sayılı kanun, İnternet ortamında yapılan yayınların düzenlenmesi ve bu yayınlar yoluyla işlenen suçlarla mücadele edilmesi hakkındaki kanundur.
		Bu kanunun amaç ve kapsamı;
		İçerik Sağlayıcı,
		Yer Sağlayıcı,
		Erişim Sağlayıcı,
		Toplu Kullanım Sağlayıcı
		Birimlerinin yükümlülük ve sorumluluklarının yanı sıra, İnternet ortamında işlenen belirli suçlarla bu birimler üzerinden mücadele etmektir.&lt;br /&gt;
		5651 sayılı kanun toplu İnternet hizmeti sunan kurum ya da kişilere bazı sorumluluklar yüklemektedir. Bu sorumlulukların başında da loglama gelir.&lt;br /&gt;
		Loglama; Internet trafiginin kayıt altına alınmasıdır. 5651 sayılı kanuna göre loglama İnternet erişimi sunan kurum ya da kişilerin sundukları hizmeti&lt;br /&gt;
		kullanan kişilerin hareketlerini kaydedebileceği bir yapıdır. Bu durum, 5651 sayılı kanun ile birlikte zorunlu hale getirilmiştir.&lt;br /&gt;
		Loglamanın yapılmaması durumunda bu İnternet erişimi üzerinden gerçekleşen bütün işlemler hizmeti sunan kişinin sorumluluğundadır.&lt;br /&gt;
		5651 sayılı kanunun kapsadığı birimler herhangi bir problem ile karşılaşıldığında bu kanuna karşı bazı sorumluluklara sahiptir. Bu birimlerin detayları aşağıdaki şekilde belirtilmiştir.&lt;br /&gt;
		Erişim Sağlayıcı: Kullanıcılarına internet ortamına erişim olanağı sağlayan her türlü gerçek veya tüzel kişiler.&lt;br /&gt;
		İçerik Sağlayıcı: İnternet ortamı üzerinden kullanıcılara sunulan her türlü bilgi veya veriyi üreten, değiştiren ve sağlayan gerçek veya tüzel kişiler&lt;br /&gt;.
		Yer Sağlayıcı: Hizmet ve içerikleri barındıran sistemleri sağlayan veya işleten gerçek veya tüzel kişiler.&lt;br /&gt;
		İnternet Toplu Kullanım Sağlayıcı: Kişilere belli bir yerde ve belli bir süre internet ortamı kullanım olanağı sağlayanlar.&lt;br /&gt;
				]]></descr>
		<pkginfolink>https://github.com/mehmet-tr/skyron-pkg-5651log</pkginfolink>
		<version>%%PKGVERSION%%</version>
		<configurationfile>5651log.xml</configurationfile>
	</package>
</pfsensepkgs>
